沈大師有錢到住禮頓山

禮頓俾人告到破產啦

這是一個悲慘的故事︰某君是一位略有名氣的本地財演，在金融界打滾多年，除了正職的穩定收入，還有報紙雜誌等多個專欄，累積不少師奶亞叔粉絲，每月整體收入加起來有三四萬元，與老婆住在港島區一個兩房單位，每日都有得飲咖啡，算是典型的中產階級。

雖然某君每天都教人炒股票，但私下投資成績卻不堪入目，基本上輸多贏少，銀行戶口空空如也，每月卡數總是不能還清……但他卻從沒有懷疑本身的能力，覺得自己的分析是全宇宙最好，只是市場走勢錯誤，不跟着正確的方向來運作。

樓市在二零一一年的時候，回升至九七的歷史高位。某君經過詳細的分析，得出以下結論︰

「香港樓價升幅過高，開始與負擔能力脫節，普通市民要不吃不喝N年才可以買樓，政府推出辣招打擊樓市，金融海嘯應該還有第二波，美國印銀紙不能長久解決問題，歐豬國家肯定破產，中國經濟會有重大風險（下刪999字）……所以結論是︰樓市上升只是泡沫，很快就會爆。」

於是某君身體力行，將自住單位以六百萬價格賣出，較買入價大賺七成。他將賣樓的錢減去按揭貸款，一筆過拿到四百萬的現金，買了一架名貴跑車，再以每月四萬元的租金，在半山租了一個三房無敵海景單位，買了很多名貴傢俬，每天都吃和牛，喝貴價紅酒，過着非常Happy的生活。

媒體有報道他賣樓賺錢的新聞，讓他覺得自己是一個樓神，在報章上寫多了看淡樓市的文章，成為半個樓市專家。他堅持樓市很快就會暴跌，到時等樓價回落後重新上車，就可以買下這個半山單位。

可惜事與願違，樓價繼續愈升越愈，但他仍堅持自己的看法，寫出更多看淡樓市的文章。他租了幾年樓之後，手上現金差不多花光，業主也持續加租，於是只能搬回山腳的兩房單位，但每月仍花上超過一半的薪金。

到了二零一六年，樓市終於出現下跌。某君很高興地對老婆說︰「我的預測終於對了！樓市很快就爆，我們可以買番樓了！」但老婆卻冷冷地說︰「爆你個頭，或是血管？我們以前賣出六百萬的單位，近期跌了都要八百萬，請問爆咗邊忽？」某君︰「我係專家，不用擔心！根據XYZ的原因（今次下刪1999字），樓市肯定會再大跌！」

光陰似箭，轉眼到了二零一九年。他們連續租了八年樓，共付出了三百多萬租金，還要愈搬愈細愈遠，現在已搬到新界的村屋。而當時賣出的物業，現在市價已經升到千二萬。

這個故事教訓我們︰（1）不要高估自己或專家的預測能力；（2）不要因為預測樓價下跌而沽出自住樓。以我自己為例，股市預測準確度只有六成，有四成是錯的；在一年多前我也預測樓價會出現較大調整，結果也與我的預測不符。預測就是預測，無論是你自己或是專家，都不可能100％準確，所以不要因為預測樓價下跌，就將自住樓拿去賭博，否則估錯就會好大鑊。

麵仔 地名來

我老豆就係呢條友信徒，當年仲要俾錢上埋堂，下場就係同佢一樣

圍波叔！

on99
套四百萬買跑車租豪宅亂fing錢
根本條友本身完全冇理財觀念充大頭鬼
有冇賣樓都好，出事只係時間問題